%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
%  Fichier : preambule.tex
%    Modif : sam. 12 oct. 2013 22:41
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Codage d'entrée (tout le document en dépend) 
\usepackage[T1]{fontenc}     % Police 
\usepackage{lmodern}         % Famille dépend du codage 
\usepackage{microtype}
%pour éviter les pb avec microtype et la fonte lmodern
\DeclareMicrotypeAlias{lmr}{cmr}
\DeclareMicrotypeAlias{lmss}{cmr} 
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{textcomp}        % Dépend de la famille de la police 
\usepackage{multicol}
\usepackage{makeidx}		%Package pour gérer les index
\makeindex					%Création du fichier des index
\usepackage[chapter]{tocbibind}		%pour faire apparaître les index et bibliographies dans la table des matières
\usepackage{ifthen}

\usepackage{xcolor}
%\usepackage{pstricks,pst-all}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{picins}
\usepackage[ group-minimum-digits = 4,output-decimal-marker={,}]{siunitx}
\usepackage{fancybox}

\usepackage{scarpentier}

\usepackage[autolanguage]{numprint} 
\usepackage[babel]{csquotes} 
\usepackage{babel} 

\usepackage[colorlinks,linkcolor=macouleur,%	Pour mettre des liens clickables en pdf
	pdfauthor={Stéphane CARPENTIER},%
	pdftitle={L'histoire pour mes grand-mères}%
]{hyperref}	

\usepackage{bookmark}		%Pour avoir un menu sur la gauche dans un doc pdf
\usepackage{thumbpdf}		%Pour avoir des miniatures dans un doc pdf

\KOMAoptions{headsepline=true,footsepline=true,chapterprefix=true,appendixprefix=true}
\addtokomafont{title}{\rmfamily}
\addtokomafont{title}{\mdseries}
\addtokomafont{part}{\rmfamily}
\addtokomafont{part}{\mdseries}
\addtokomafont{chapter}{\rmfamily}
\addtokomafont{chapter}{\mdseries}
\addtokomafont{section}{\rmfamily}
\addtokomafont{section}{\mdseries}
\addtokomafont{title}{\scshape}
\addtokomafont{part}{\scshape}
\addtokomafont{chapter}{\scshape}
\addtokomafont{section}{\scshape}
\addtokomafont{partentry}{\rmfamily}
\addtokomafont{partentry}{\mdseries}
\addtokomafont{partentry}{\scshape}
\addtokomafont{chapterentry}{\rmfamily}
\addtokomafont{chapterentry}{\mdseries}
\addtokomafont{chapterentry}{\scshape}

%pour que les citations fassent les 2/3 de la page
\renewcommand*{\dictumwidth}{0.6666\textwidth}

